# 实验六 函数(2学时)

> 作业时间： 2021-11-21 10:02:00 至 2021-12-18 10:05:00

# 实验目的

1. 掌握函数的定义和调用。
2. 理解函数调用时参数传递过程。
3. 熟练掌握函数的模块化设计方法。

# 实验器材

计算机硬件环境：PIII 667以上计算机；软件环境：Visual C，Devc++。

# 技能要点

1. 函数的定义、调用和声明；
2. 函数的产生传递；
3. 数组作为函数参数传递；
4. 模块化程序编写。

# 思考题

1. 变量的作用域，同名变量不同函数中的作用域？
2. 全局变量和局部变量的不同点？
